---
templateKey: article
title: 11.17 N记日报
slug: zao-bao
date: 2022-11-17T11:21:33Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Xiao Xu

---
**1. 郑州四个月大婴儿因防疫延误治疗去世**

据[当事人爆料](https://m.weibo.cn/5483394166/4836412396671398)，11 月 14 日，一个四个月大的婴儿在郑州隔离期间呕吐腹泻，120 急救以孩子不是重症患者为由拒绝接诊，称只有定点隔离医院才可接诊。约 12 小时后，另一辆救护车才将孩子送到 100 公里外的定点医院，孩子于当晚凌晨死亡。

孩子的爸爸称，120 不接诊，定点医院调度长达 12 小时，定点医院延误治疗，是孩子死亡的原因。他称，希望有关部门调查防疫漏洞、不作为、不负责现象，为普通老百姓讨个公道。 #防疫中国

**2. 郑州大学学生抗议封校**

[网传视频](https://twitter.com/whyyoutouzhele/status/1592847282726395906?s = 20&t = ZUoTfnHQ7gXBNS-bcwveig)显示，部分郑州大学学生昨日向校方抗议长达一个月的封校和混乱管理措施，但未得到校方回复。

学生称，学校从 10 月 13 日起封宿舍，长达一个月。期间，学校关闭澡堂，学生花一两个小时排队打饭，学校罚款给学生无偿寄送物资的后勤人员、售卖企业捐赠的食品，防疫人员入寝消杀损坏学生书本和电脑，扔掉学生被褥等。

11 月 16 日下午，部分学生号召人群去行政楼向校方抗议防控措施，宣读六大诉求，包括尊重返乡同学意愿、开放快递、图书馆、浴室等，禁止清算学生。学生抗议期间有工作老师和学生交涉，但未有校方官方回应。 #防疫中国

**3. 美国参议院扫除同性婚姻保障法案的最后障碍**

11 月 16 日，美国参议院投票 62-37 打破“filibuster”，为通过同性婚姻保障法案[扫除最后障碍](https://edition.cnn.com/2022/11/16/politics/senate-vote-same-sex-marriage/index.html)。虽然投票还未结束，且需要众议院表决和总统签字成为正式法律，但支持者认为立法成果指日可待。

美国参议院设置“filibuster”机制，即反对者可通过无休止的辩论发言来阻碍法案或决议的通过，但如果支持决议的票数超过三分之二，则可打破“filibuster”。此次同性婚姻保障法案表决支持票数已超过三分之二，且有 12 名共和党代表投票支持。

在最高法院推翻保护堕胎权的 Roe v Wade 案后，美国社会普遍担心最高法院将再次推翻保护同性婚姻的 Obergefell v Hodges 案。在这样的背景下，立法系统决定通过立法的形式夯实对同性婚姻的保障。

新通过的法案不会要求所有州立法保障同性婚姻，但要求所有州承认其他州的同性婚姻。因此，如果某州在 Obergefell v Hodges 案被推翻后不承认同性婚姻，当地同性伴侣仍可在别州登记结婚，而所在州必须承认婚姻有效。

Roe v Wade 案和 Obergefell v Hodges 案，均通过最高法院的违宪审查权实现对权利和自由的保障。在最高法院被保守派大法官占据多数，且部分法官违背宣誓、推翻先例后，美国民众和立法者决定通过立法形式保障人民权利和自由。 #性少数权益

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01
